[
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "입출력 조작의 시간과 중앙처리장치의 처리시간과의 불균형을 보완하는 것은?",
        "correct_answer": "채널장치",
        "incorrect_answers": ["제어장치", "터미널장치", "콘솔장치"],
        "desc": "채중입 : 채널은 중앙처리장치와 입출력장치 사이에 존재하며 서로의 속도 차이를 보완 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "명령어 형식(instruction format)에서 첫 번째 바이트에 기억되는 것은?",
        "correct_answer": "opcode",
        "incorrect_answers": ["operand", "length", "question mark"],
        "desc": "명령어의 구성명령어 코드부 + 주소부 (한글),<br> OP-code + Operand (영문)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "반가산기(Half-Adder)의 논리회로도에서 자리올림이 발생하는 회로는?",
        "correct_answer": "AND",
        "incorrect_answers": ["OR", "NOT", "ExclusiveOR"],
        "desc": "반가산기 구성: S = A XOR B, C = A AND B, <br>S : SUM(합), C : Carry(자리올림)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "기억 장치 고유의 번지로서 0, 1, 2, 3, ...과 같이 16진수로 약속하여 순서대로 정해 놓은 번지는?",
        "correct_answer": "절대번지",
        "incorrect_answers": ["상대번지", "필수번지", "선택번지"],
        "desc": "절대번지는 처음부터 순서대로 0, 1, 2, 3 과같이 주소를 부여 하는 방식입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "2진수의 1011의 1의 보수는?",
        "correct_answer": "0100",
        "incorrect_answers": ["1000", "0010", "1010"],
        "desc": "1의 보수는 1은 0으로, 0은 1로 바꾸어 주면 답이 됩니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 진리표에 해당하는 GATE는 어느 것인가?",
        "question_img":"gineungsaJC2011_05_01",
        "correct_answer": "2",
        "incorrect_answers": ["1", "3", "4"],
        "desc": "같으면 0다르면 1인 XOR 게이트 입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "불린(Boolean) 대수의 정리 중 틀린 것은?",
        "correct_answer": "1+A=A",
        "incorrect_answers": ["1·A=A", "0+A=A", "0·A=0"],
        "desc": "1 + A = 1 입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터 전송 명령어의 기능이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "반레지스터에 저장된 값을 연산",
        "incorrect_answers": ["상수값을 레지스터 또는 주기억장치로 전송", "스택에 저장된 값을 레지스터로 전송", "레지스터에 저장된 값을 스택으로 전송"],
        "desc": "레지스터에 저장된 값을 연산하는 것은 '연산 명령어' 입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 주소지정 방법 중 처리속도가 가장 빠른 것은?",
        "correct_answer": "immediate address",
        "incorrect_answers": ["direct address", "indirect address", "calculated address"],
        "desc": "direct address : 주소 참조 1회<br>indirect address : 주소 참조 2회<br>calculated address : 연산을 통하여 실제 데이터 주소 찾음<br>immediate address : 주소 참조 0회<br>따라서 참조 및 연산을 하지 않는 방식이 속도가 가장 빠릅니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "ASCII 코드에 대한 설명으로 잘못된 것은?",
        "correct_answer": "16비트 코드로 미국 표준협회에서 개발하였다.",
        "incorrect_answers": ["3개의 Zone비트를 가지고 있다.", "통신 제어용으로 사용한다.", "128가지의 문자를 표현한다."],
        "desc": "ASCII 코드는 7비트로 구성되어 있어서 총 128가지의 문자를 표현할수 있습니다. <br>대표적인 16비트 코드는 유니코드입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음에 해당하는 논리회로는?",
        "question_img":"gineungsaJC2011_05_02",
        "correct_answer": "OR",
        "incorrect_answers": ["AND", "NOT", "EX-OR"],
        "desc": "X 또는 Y 하나만 연결되어도 전구에 불이 들어 오므로 OR 게이트 입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "1개의 입력선으로 들어오는 정보를 2n개의 출력선 중 1개를 선택하여 출력하는 회로는?",
        "correct_answer": "디멀티플렉서",
        "incorrect_answers": ["멀티플렉서", "인코더", "디코더"],
        "desc": "티 플렉서<br>디멀티플렉서는 1개의 입력선으로 들어오는 정보를 2^n개의 출력선 중 1개를 선택하여 출력하는 회로이다. <br>2^n개의 출력선 중 1개의 선을 선택하기 위해 n개의 선택선을 이용한다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "제어장치의 기능에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "산술 및 논리연산을 실행하는 장치이다.",
        "incorrect_answers": ["입/출력장치를 제어한다.", "주기억장치에 기억된 명령을 꺼내어 해독한다.", "프로그램카운터와 명령레지스터를 이용하여 명령어 처리순서를 제어한다."],
        "desc": "산술 및 논리연산을 실행하는 장치는 ALU로써 연산장치라고 합니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "인터넷에 연결되어 있는 수많은 컴퓨터의 주소는 일정한 규칙에 따라 지어진다. 210.103.4.1과 같이 4개의 필드로 끊어서, (.)으로 분리하여 나타내는 컴퓨터 주소는?",
        "correct_answer": "IP주소",
        "incorrect_answers": ["개인 ID", "전자 우편 ID", "도메인 주소"],
        "desc": "컴퓨터의 주소를 IP주소라고 하며 .(점)으로 구분하는 방식은 IPv4 방식입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "주소를 지정하는 필드가 없는 0번지 명령어에서 Stack의 Top 포인터가 가리키는 오퍼랜드를 암시하여 이용하는 주소 방식은?",
        "correct_answer": "Implied Mode",
        "incorrect_answers": ["Immediate Mode", "Direct Mode", "Indirect Mode"],
        "desc": "Stack이라는 단어를 통하여 묵시적(Implied)임을 알수 있습니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "10진수 23을 2진수로 변환하면?",
        "correct_answer": "(10111)2",
        "incorrect_answers": ["(11011)2", "(10011)2", "(11101)2"],
        "desc": "16 8 4 2 1식으로 자리값이 부여 됩니다. 1 0 1 1 1 이므로 1로 표기된 부분의 값을 다 더하면 23입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "주기억 장치의 접근 시간과 CPU의 처리 속도 차이를 줄이기 위해 사용되는 것은?",
        "correct_answer": "Cache Memory",
        "incorrect_answers": ["Magnetic Tapes", "Magnetic Disks", "Virtual Memory"],
        "desc": "캐중주 : 캐시는 중앙처리장치와 주기억 장치 사이에 존재하며 속도 차이를 보완한다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "마이크로프로세서의 기능이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "메모리 관리",
        "incorrect_answers": ["기억 기능", "산술 및 논리 연산", "제어 기능"],
        "desc": "마이크로프로세서란 작은 칩 안에 CPU 기능(연산, 제어, 기억)을 넣어 놓은 것을 말합니다. 메모리 관리와는 관계가 없습니다. <br>일반적으로 메모리 관리는 운영체제에서 합니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "디스크팩이 6장으로 구성되었을 때 사용하여 기록할 수 있는 면의 수는?",
        "correct_answer": "10",
        "incorrect_answers": ["6", "8", "12"],
        "desc": "사용 가능 면수는(총 디스크 6장 * 2면) - 2면 입니다. <br>이때 2면은 맨위와 맨 아랫면 2면을 제외하게 됩니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 논리회로에서 입력 A, B, C에 대한 출력 Y의 값은?",
        "question_img":"gineungsaJC2011_05_03",
        "correct_answer": "1",
        "incorrect_answers": ["2", "3", "4"],
        "desc": "입력 A와 B가 AND(곱하기)되고 B의 NOT(반대로)과 C가 AND(곱하기)되고<br>AB 와 B바(문자 위에 있는 선으로 NOT게이트를 의미)C 가 OR(더하기) 되서 Y로 출력한다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "프리젠테이션에서 프리젠테이션의 흐름을 기획한 것을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer": "시나리오",
        "incorrect_answers": ["개체", "슬라이드", "매크로"],
        "desc": "시나리오 : 흐름을 기획한것."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스프레드시트의 기능과 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "동영상 처리 및 애니메이션 효과를 구현할 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["데이터 연산결과를 사용자가 다양한 서식으로 자유롭게 표현한다.", "입력된 자료 또는 계산된 자료를 가지고 여러 유형의 그래프를 작성한다.", "특정 자료의 검색, 추출 및 정렬을 한다."],
        "desc": "동영상 처리 및 애니메이션 효과를 구현할 수 있는 것은 동영상 편집 프로그램을 이용합니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "SQL의 DML에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "CREATE",
        "incorrect_answers": ["INSERT", "SELECT", "UPDATE"],
        "desc": "DML(데이터 조작 언어)<br>SELECT - FROM - WHERE : 검색<br>INSERT - INTO - VALUES : 삽입<br>UPDATE - SET - WHERE : 갱신(업데이트)<br>DELETE - FROM - WHERE(삭제)<br>(테이블내의 레코드 조작 언어)"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "제품명과 단가로 이루어진 제품 테이블에서 단가에 대한 내림차순으로 검색하고자 한다.<br> ( ) 안에 알맞은 SQL 명령으로 옳게 나열된 것은?",
        "question_img":"gineungsaJC2011_05_04",
        "correct_answer": "1 ORDER BY 2 DESC",
        "incorrect_answers": ["1 ORDER TO 2 DESC", "1 ORDER 2 DOWN", "1 ORDER 2 DESC"],
        "desc": "ORDER BY : 정렬<br>ASC : 오름차순<br>DESC : 내림차순"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "프레젠테이션에서 화면 전체를 전환하는 단위를 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "슬라이드",
        "incorrect_answers": ["개체", "개요", "스크린 팁"],
        "desc": "슬라이드 : 프리젠테이션의 화면 전체<br>개체 : 화면을 구성하는 개개의 요소"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 내용을 실행하는 SQL 문장으로 옳은 것은?",
        "question_img":"gineungsaJC2011_05_05",
        "correct_answer": "DELETE FROM Purchase WHERE ITEM =“사과”;",
        "incorrect_answers": ["DELETE FROM Purchase WHEN ITEM =“사과”;", "KILL FROM Purchase WHERE ITEM =“사과”;", "DELETE ITEM =“사과”FROM Purchase;"],
        "desc": "DELETE - FROM - WHERE"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "3단계 스키마의 종류에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "관계 스키마",
        "incorrect_answers": ["외부 스키마", "내부 스키마", "개념 스키마"],
        "desc": "외부 스키마 : 서브스키마<br>개념 스키마 : 논리적 스키마<br>내부 스키마 : 물리적 스키마"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터베이스 설계 단계의 순서로 옳은 것은?",
        "question_img":"gineungsaJC2011_05_06",
        "correct_answer": "1→2→3",
        "incorrect_answers": ["2→1→3", "3→1→2", "1→3→2"],
        "desc": "개념 - 논리 - 물리"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스프레드시트 작업에서 반복적으로 실행하는 경우에 한 번의 명령으로 자동화시켜 처리하는 기능은?",
        "correct_answer": "매크로",
        "incorrect_answers": ["뷰", "정렬", "필터"],
        "desc": "매크로 : 반복되는 단순 작업을 기록하였다가 자동으로 재생하는 기능"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터베이스를 사용하는 경우의 장점이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "데이터 중복의 최대화",
        "incorrect_answers": ["데이터의 일관성 유지", "데이터의 공용 사용", "데이터의 무결성 유지"],
        "desc": "데이터 중복의 최소화"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 ( ) 안의 내용으로 적절하지 않은 것은?",
        "question_img":"gineungsaJC2011_05_07",
        "correct_answer": "compiler",
        "incorrect_answers": ["kernel", "shell", "file system"],
        "desc": "서버용 운영체제인 유닉스에 관련된 설명으로 컴파일러는 적절하지 않습니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "운영체제의 프로세스 정의로 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "데이터 저장 공간",
        "incorrect_answers": ["실행중인 프로그램", "프로그램을 실행하는 처리단위", "프로세서가 할당되는 개체"],
        "desc": "프로세스란 현재 실행중인 프로그램을 말합니다. <br>따라서 데이터 저장공간은 관계가 없습니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 UNIX 명령어 중 반드시 인수를 갖는 명령어들로만 나열한 것은?<br><table border='1'><tr><td>1 WC 2 PWD 3 KILL 4 PASSWD </td></tr></table>",
        "correct_answer": "1, 3",
        "incorrect_answers": ["1, 2", "2, 3", "2, 4"],
        "desc": "pwd : 현재 프로그램이 수행중인 경로 표시<br>passwd : 로그인 암호 변경<br>나머지는 반드시 인수를 필요로 합니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 운영체제의 발전 단계를 가장 올바르게 나열한 것은?",
        "correct_answer": "배치 처리 -> 다중 프로그래밍 -> 시분할 시스템",
        "incorrect_answers": ["다중 프로그래밍 -> 시분할 시스템 -> 배치 처리", "시분할 시스템 -> 배치 처리 -> 다중 프로그래밍", "배치 처리 -> 시분할 시스템 -> 다중 프로그래밍"],
        "desc": "운영체제의 발전 순서:<br>일괄처리(Batch Processing)<br>실시간 처리(Real Time Processing)<br>다중 프로그래밍(Multi Programming)<br>다중 처리(Multi Processing)<br>시분할 처리(Time Sharing Processing)<br>분산 처리(Distributed Processing)"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 파일을 저장하고, 보관하는 것은?",
        "correct_answer": "디렉터리(Directory)",
        "incorrect_answers": ["파일(File)", "트리(Tree)", "자료구조(Data structure)"],
        "desc": "디렉터리(Directory)와 폴더는 같은 뜻입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX 운영체제에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "Windows기반 운영체제이다.",
        "incorrect_answers": ["다중 프로세스 운영체제이다.", "다중 사용자 시스템이다.", "주로 C언어로 작성된 운영체제이다."],
        "desc": "UNIX는 윈도우 기반의 운영체제가 아닙니다.<br> 개인사용자용 윈도우 와는 달리 서버용 운영체제로 많이 사용합니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도 98”의 휴지통에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "휴지통에 있는 파일을 직접 실행시키려면 해당 파일을 더블클릭한다.",
        "incorrect_answers": ["일반적으로 삭제된 파일이 저장되는 공간이다.", "휴지통의 용량은 조절할 수 있다.", "휴지통 비우기를 실행하면 복구가 불가능해진다."],
        "desc": "휴지통의 파일을 직접실행할수 없으며 복원후에 실행 가능합니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도 98의 시스템 종료 대화 상자의 항목이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "사용자 전환",
        "incorrect_answers": ["시스템 종료", "시스템 다시 시작", "MS-DOS모드에서 시스템 다시 시작"],
        "desc": "사용자 전환은 윈도우XP에서 추가된 항목입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "두 개의 파일의 차이가 있을 때 차이점이 나타난 바이트 위치와 행 번호를 표시하는 UNIX 명령어는?",
        "correct_answer": "cmp",
        "incorrect_answers": ["diff", "comm", "paste"],
        "desc": "cmp : 두개의 파일이 어떤 부분이 다른가를 비교할 때에 사용하는 파일 비교 유틸리티 단순히 같은가 다른가를 확인 할 수있으며 몇행의 몇번째 문자가 다른지 확인 가능. <br>diff : 두 개의 파일 간 차이에 대한 정보를 출력하는 파일 비교 유틸리티 cmp 보다 직관적이고 명확하게 비교.<br>comm : 일반적이고 뚜렷한 문자열들을 위해서 두 개의 파일을 비교하는 유틸리티.<br>paste : 1개이상의 파일에서 행을 합치는 명령어."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "실행중인 프로그램이나 시스템을 중지시킬 수 있는 수행중단기능(break on)을 설정할 수 있는 도스 파일은?",
        "correct_answer": "config.sys",
        "incorrect_answers": ["io.sys", "command.com", "autoexec.bat"],
        "desc": "io.sys : 입출력 관련 기능을 담당하는 핵심파일(커널)<br>command.com : 명령어 해석기<br>config.sys : 장치 및 기타 설정 파일<br>autoexec.bat : 부팅후 자동실행 파일"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도 98”에서 시동디스크(부팅디스크)를 만드는 기능은 어디에 있는가?",
        "correct_answer": "프로그램 추가/제거",
        "incorrect_answers": ["내게 필요한 옵션", "시스템", "디스플레이"],
        "desc": "프로그램 추가/제거를 이용하여 시동디스크를 만들수 있습니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "Which one is not related to Processing program?",
        "correct_answer": "Job management program",
        "incorrect_answers": ["Language translator program", "Service program", "Problem program"],
        "desc": "Job management program : 제어프로그램에 속합니다.<br> 나머지는 처리 프로그램에 속합니다"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스풀링(Spooling)에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "스풀링의 방법은 출력장치로 직접 보내는 것이다.",
        "incorrect_answers": ["프로세서와 입/출력장치와의 속도차이를 해결하여 시스템의 효율을 높이는 방법이다.", "출력시 출력할 데이터를 만날 때 마다 디스크로 보내 저장시키는 것이다.", "프로그램 실행과 속도가 느린 입/출력을 이원화 한다."],
        "desc": "CPU를 거치지 않고 출력장치로 직접 보내는 것은 DMA 입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "운영체제의 데이터 처리 방식 중 처리할 데이터를 일정한 시간이 경과하거나 일정한 수준이 되었을 때 일시에 처리하는 것은?",
        "correct_answer": "Batch Processing System",
        "incorrect_answers": ["Multi-Processing System", "Distributed Processing System", "Time Sharing Processing System"],
        "desc": "Batch Processing System : 일정량의 작업을 모았다가 한꺼번에 처리 하는 방식(월급, 성적등)"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "컴퓨터에 하드디스크를 새로 장착하고 부팅 가능한 하드디스크로 만들기 위한 도스 명령어는?",
        "correct_answer": "FORMAT C:/S",
        "incorrect_answers": ["FORMAT C:/B", "FORMAT C:/T", "FORMAT C:/Q"],
        "desc": "/S:<br> DOS로 컴퓨터를 부팅하기 위해 필요한<br>IO.SYS, MSDOS.SYS, COMMAND.COM의 시스템 파일과<br> 공간 늘림 프로그램을 사용한 디스크를 읽는 방법을 담고 있는시스템 파일인<br> DBLSPACE.BIN(윈도우 98은 DRVSPACE.BIN)을<br> 시동 드라이브에서 읽어 포맷하는 스크로 복사해 부팅 가능하도록 합니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도 98”에서 작업 표시줄에 볼륨 조절 표시 아이콘을 생성할 수 있는 제어판의 아이콘은?",
        "correct_answer": "멀티미디어",
        "incorrect_answers": ["사운드", "내게 필요한 옵션", "시스템"],
        "desc": "볼륨 조절 표시 라고해서 사운드,<br> 내게 필요한 옵션 이라고 무심코 선택하지마세요. <br>원도 98에서 작업표시줄에 볼륨 조절 표시 아이콘을 생성하는 곳은<br> [제어판 - 멀티미디어]입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "운영체제의 수행업무에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "통신회선 신호 변환",
        "incorrect_answers": ["하드웨어 장치와 프로그램 수행 제어", "CPU 스케줄링", "기억 장치의 할당 및 회수"],
        "desc": "통신회선 신호 변환은 통신장치에서 합니다.<br>대표적으로 MODEM이 있습니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 1개의 하드디스크를 논리적으로 2개의 드라이브로 분할하고자 할 때 사용하는 명령어는?",
        "correct_answer": "fdisk",
        "incorrect_answers": ["chkdsk", "attrib", "format"],
        "desc": "파티션테이블을 관리하는 명령어로<br> 리눅스의 디스크파티션을 생성, 수정, 삭제하는 기능이 있습니다.<br>chkdsk : check disk -> check: 검사[점검]하다<br>fdick : fixed disk -> fix: 수리하다, 고치다<br>attrib : attribute : 속성, 성질<br>format : …의 포맷을 만들다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음에서 설명하는 UNIX 명령어는?",
        "question_img":"gineungsaJC2011_05_08",
        "correct_answer": "ps",
        "incorrect_answers": ["ping", "pwd", "cd"],
        "desc": "ps : process state 의 약자 입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도 98의 “찾기” 대화 상자에서 제공되는 탭이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "찾아보기",
        "incorrect_answers": ["이름 및 위치", "날짜", "고급"],
        "desc": "찾아보기는 없습니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "10개 국(station)을 서로 망형 통신망을 구성시 최소로 필요한 통신 회선 수는?",
        "correct_answer": "45",
        "incorrect_answers": ["15", "25", "35"],
        "desc": "망형공식 : n(n-1)/2 입니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터 변조속도가 3600[Baud]이고 쿼드비트(Quad bit)를 사용하는 경우 전송속도는?",
        "correct_answer": "14400",
        "incorrect_answers": ["10800", "9600", "7200"],
        "desc": "BPS와 Baud 관계<br>1비트 : One bit(원) : 2위상<br>2비트 : Dibit(디) : 4위상<br>3비트 : Tribit(트리) : 8위상<br>4비트 : Quadbit(쿼드) : 16위상<br>따라서 3600 * 4를 하면 됩니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 LAN의 특성이라고 볼 수 없는 것은?",
        "correct_answer": "방송 형태로 서비스 이용이 불가능하다.",
        "incorrect_answers": ["고속의 정보전송이 가능하다.", "자원의 공유가 가능하다.", "외부 통신망의 제약을 받지 않는다."],
        "desc": "방송 형태로 서비스 이용이 가능하다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "RS-232C 25핀 인터페이스에서 데이터 전송(TXD)과 수신(RXD)에 해당되는 핀(Pin) 번호가 순서대로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "2,3",
        "incorrect_answers": ["1,2", "3,4", "4,5"],
        "desc": "2번 :송신<br>3번 : 수신<br>4번 : 송신준비<br>5번 : 송신을 위한 준비 과정"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "PCM(Pulse Code Modulation)의 과정이 순서대로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "신호 -> 표본화 -> 양자화 -> 부호화 -> 복호화",
        "incorrect_answers": ["신호 -> 양자화 -> 표본화 -> 부호화 -> 복호화", "신호 -> 표본화 -> 양자화 -> 복호화 -> 부호화", "신호 -> 복호화 -> 양자화 -> 부호화 -> 표본화"],
        "desc": "표본화 -> 양자화 -> 부호화 -> 복호화 -> 여과"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 전송선로의 1차 정수가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "위상정수",
        "incorrect_answers": ["저항", "인덕턴스", "정전용량"],
        "desc": "위상정수선로의 1차 정수 :<br><br> 단위 길이당 왕복 저항 R,<br> 한 선으로부터 다른 선으로의 단위 길이당 누설 컨덕턴스 G,<br> 단위 길이당 왕복선의 인덕턴스 L,<br> 단위 길이당 선간(두 줄의 사이, 줄과 줄의 사이) 용량 C.<br><br>1차 정수엔 R,G,L,C 가 있습니다. <br><br> 1차 정수로부터 유도되는 감쇠 정수 a, 위상 정수 b 및 특성 임피던스 Z0 등을 2차 정수라 합니다.<br>이들을 통틀어 선로 정수라고 하며,<br> 위상정수는 2차정수에 속하므로 답이 아닙니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "컴퓨터를 이용하여 기존의 문자나 숫자 정보뿐만 아니라 텍스트, 이미지, 오디오, 비디오 등 여러 가지 미디어 형태의 정보를 통합하여 처리하는 기술을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "멀티미디어기술",
        "incorrect_answers": ["패킷무선망기술", "전화망기술", "대용량전송기술"],
        "desc": "멀티미디어 : 다중 매체라는 뜻으로 여러가지 매채를 말합니다.<br>기존의 문자나 숫자 정보뿐만 아니라 텍스트, 이미지, 오디오, 비디오 등."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 데이터의 암호화와 압축을 수행하는 OSI 참조 모델의 계층은?",
        "correct_answer": "표현 계층",
        "incorrect_answers": ["응용 계층", "세션 계층", "전송 계층"],
        "desc": "제1계층 물리계층--물리적 절차 규정<br>제2계층 데이터 링크 계층--정보 전송 오류제어<br>제3계층 네트워크 계층--정보교환 중계기능 경로 선정 유통제어<br>제4계층 전송계층--논리적 안정 균등한 서비스 제공<br>제5계층 세션계층--연결접속 동기제어<br>제6계층 표현계층--형식설정 부호 교환 암호해독 압축<br>제7계층 응용계층--응용프로세스간의 정보교환 및 전자 사서함 파일 전송"
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 신호대 잡음비(SNR)의 단위로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "dB",
        "incorrect_answers": ["baud", "cycle", "Hz"],
        "desc": "dB : 신호대 잡음비로 소음정도를 나타낼때도 사용됩니다."
    }, {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 아날로그 CATV방송의 영상신호 전송방식은?",
        "correct_answer": "AM 방식",
        "incorrect_answers": ["FM 방식", "FSK 방식", "PCM 방식"],
        "desc": "CATV는 AM방식입니다."
    }
]